有無師兄最近申請BNO

小妹19號申 20號已經去寄
25號已經到英國 但係到今日29號都無任何update
有無人同我一樣

擔心趕唔上紅色BNO尾班車

係要等的

即日做俾你咩？
等返10個工作天啦

都未派，EMS 等兩個星期差唔多

等吓啦，呢排人多。

跟住就排隊等審批

我10號寄，新bno前日到手
不過我寄特快專遞
果日去郵局想寄空郵+掛號
個職員嚇我話香港過年+未復齊工，又話歐洲行班最近好緊張
最壞情况要3個月先到英國，嚇到我加錢寄特快
反正10年寄一次，豪多百幾蚊比佢

我寄個陣又無咁講 早知加錢啦

我見身邊啲朋友到左英國之後幾日就派到
擔心先問下

想趕尾班車姐
都無選擇比我簡

緊係知唔係咁快
我係話派件

係香港有得申請嗎

好

網上搞之嘛
爬爬文

我過期19年無副簽一樣批，10號寄前日收到

冇副簽都受理?

係,youtube教學睇過幾段都話無副簽都有機會批
我成日特旅寄去以示誠意,一樣批

係,youtube教學睇過幾段都話無副簽都有機會批
我成本特衰寄去以示誠意,一樣批

今次我無寄到出世紙 但印左老豆老母本Bno
唔知得唔得

我網上申請既,佢有要求我寄
睇教學可以另外搵張A4紙解釋因為無朋友可以幫手副簽
但我都懶得寫,其實副簽都係想有身份証明,所以我寄正本特區護照去.
你可以參考下,除非你舊果本唔見左,或舊BNO上面張相同依家個樣差好遠
我覺得唔寄都好大機會批

你唔見左出世紙定唔想寄正本??
成個申請程序3個月內完成,真係要求後補你咪再寄囉,唔趕既

我同你一樣 02250811
去royal mail tracking
封信喺LANGLEY HWDC
再google查就似乎係being hold at customs

垃圾英國 賣香港賣完一次又一次
利申 等左兩星期

咁無耐性

6月到而家都9個月啦，早啲開始搞啦

我報失再申請，搞左半年

一堆人唔要紅色
一堆人想要藍色

你唔係用express delivery就等下啦

我係準備好入漏左就寄
On9到暈

怕唔見

咁勁既 點查？

呀媽死都話我無 咪無擺係心到
係早排執屋搵返 已經即搞

好後悔

香港時間23號用Fedex Express寄

『薪火post』BNO續期資訊 (75) 2020年BNO有效護照數量爆升至314779

阻一阻你 麻煩幫手推一推

[海外黃店告急]去到外國求下你地都撐一撐黃店 求推

update下之後收到個本係紅定藍

你係咪傻撚左？

咩黎？

btw記得你好似係瑞士國籍巴打

好多年前HPO勁多人申請護照做唔切嘅相

我15寄 18到英國
跟住狀態一直都係送達處理中心

俾D耐性慢慢等啦

好 因為上網睇到有啲人係處理中心成個月都未到

你都係空郵加掛號？

係
最平掛號空郵
上年九月就一個半星期左右送到

無辦法啦英國之前大風災
空郵中心都應該塞幾多件

係喎 差啲唔記得風災咁都安心啲 起碼唔係咩事唔派件。。

換藍色唔好咩
寫住British passport

幾個月？
我郵局用250寄特快，佢dhl返香港
我12號寄27號收返，前後半個月

中間要幾耐approve你個申請好講運氣

今日星期六

有分別咩？

中意佢既內頁設計
每頁都唔一樣

中間佢內頁姐

我知 其實我擔心既係到左UK
成幾日都仲係中轉站無郁 唔知係咩事姐

空郵掛號正常14個工作天
等吓喇

我都係空郵掛號
5/2寄，11號HM office簽收
18號approve左，22號收到
過左期15年，有副簽
文件全齊兼寄正本父母結婚證書同自己出世紙去
唯獨冇父母出世紙，寫左信解釋

Youtube睇過好多段BNO教學,我有留意佢地個申請進度
一般由HM OFFICE收件到批核,都係幾日時間,當然夾住當地假期就會耐D

呢個係我既進度,其實HM OFFICE官網都係預5-7個工作日可以完成批核
好多要搞一兩個月既,主要係物流上,或漏寄文件要後補
當然呢個只係我個人經驗,我都只係想同大家分享下
希望各位巴打唔好因為無副簽,或者怕申請好繁複而放棄

驚你又唔早d續on9!
虛偽撚

我就係見我身邊朋友好快就簽收
所以先想問 份件係中轉站咁耐都未派係咩事都
不過上面有仁兄講左話英國有水災 所以我都係慢慢等下啦
最緊要唔好有咩事寄唔到姐

我都講左因爲呀媽堅稱我無BNO所以無擺係心到
係早排執屋先搵返原來細個有整到
已經即刻整同搵埋副簽 屌乜姐你

批核耐少少唔緊要
最緊要份件到左HM OFFICE 收到
Thanks 師兄

你放心，早就無左紅色，半年前換左，係藍色嘅

未啦
英國本土BC自己都未出過藍色

我2個人一齊寄特快 好抵
寫哂兩個no係面就得

其實無特快都係兩三日到HMPO

咪玩啦,我前兩日收都仲係紅色

本來係,但我12號寄,佢話岩岩過完年儲左好多件,政府服務又未完全恢復
加上因疫情航空公司都減左班次,所以speedpost穩陣d
都係貴百幾蚊,無謂博

樓主份件到咗HM Office 未？

尚未

試過3次喺機場D STAFF 見我揸紅色PASSPORT 當我支那人衝過嚟做問卷.
一見唔係支那人就走L咗

請問係邊到機場

香港機場. 2次都係旅發局. 另外一次唔記得係乜嘢.

26號proceed 但今日都未approve
好撚擔心

利申: 用身份證大法搏一搏

我16年renew 個陣寄到去等3日就收得返，宜家應該多人要耐啲

CANCELLED PASSPORT

我份件HMOFFICE今日先簽收
但個HM system 成日都未update話已received
應該係太多申請左 唔洗擔心

我都聽人講之前好快就收到

我25 號開始proceed 到而家都未approve

放心 我之前等左成個月 我都係身份證大法

剪左角仲申唔申請到
小學果陣

正常係有一本未剪角

Check post office 就已簽收
但system到而家都未轉document received.

中間有冇叫你再補文件 ? 定係proceed 左一路等成個月先approve ?

可以REPORT LOST

係咪唔洗搵英國人補簽

其實連登有個POST係專講BNO

樓主都係想留個英國支持歐洲整合運動嘅最後印記姐

好似你咁，隔左幾過禮拜佢就update 話 approve

如果approve 就講聲, 可能呢期個個home office , 得閒搞BNO 就耐左

⼀⼁
我都開始processed 啦

大家都報告下

樓主寄掛號？我23號交付俾運輸公司到而家都未到英國

係呀 我寄掛號
25號到UK

太勁

我記得我寄完無耐 就公佈話英國水災問題導致寄件延誤
可能關事

寄EMS都要10日啦

你申請特區護照？

有無師兄已approval?

26號proceed 到而架都冇轉過status

我都係

有冇寄舊passport?

有呀 不過我係bb樣

身份證大法 + 老母嘅舊BNO

我上星寄到轉processed

等吓喇

身份證大法成功 岩岩approve 左

幾時received 架？

身份證大法即係點？

25 號 receive document
26 號 processed

去了解下先啦

佢申請嗰本叫做特區護照咪藍色囉

希望而架重係紅色啦

唔係話要清晒舊貨先？

得左

Photo rejected 師兄衰咩？

IG見到好似已經有外國人收到藍色passport

張相戴左眼鏡 眼鏡丁點反光

但你過網上個時， 佢話 ok?

想問大家係咪冇副簽都可以？

HMPO可以要求補交

有人得有人唔得

寄漏左副簽人既護照影印
洗唔洗寄埋證件相比佢？定用form 果張就得
用dhl寄10號寄 12號簽收左 但真係好貴

寄左from
火車頭影印
身分證影印
出世紙
住址證明
工作證影印

仲有無野漏 好怕又要補寄

佢冇寫實話ok, 但俾我upload

你影個時要過 ai , 個 ai話 o or not ok咁， 有寫 poor or good咁

我都寄漏左出世紙

副署人係英/愛護照唔使寄護照資料頁，如有需要會叫你補，而且應該可以電郵俾佢。

無需俾實體相，除非你上載張相有問題，仲俾佢轉埋paper form！咁就要補。

DHL當然貴，想平啲咪fedex/ups囉。

Fedex300幾既話，dhl使唔使5-600？

DHL $4xx起錶，fedex可以$2xx，有人搵到中介仲平多啲添！

再upload 嗰陣就有寫話90% likely ok, 但第一次upload 就冇乜印象了

中介個間三百幾，有二百幾咁平咩

有人報告過做到，至於邊間同價錢要自己比較。

就係比較過，見到冇咁平

呢樣其實我舊年搞時都有比較過，當時未有人講過中介，fedex同ups都做到$2xx尾，唔知係新客特惠定有推廣，而且都有巴絲回過有差唔多報價！

剛我去fedex睇過，今年正價去到$3xx！至於中介，都係有人用過話平過自己搵fedex，服務一樣咁。另有有人講過因為朋友做fedex，員工價做到$200左近！如果有朋友做緊幫到手就最好，抵過寄speed post！

識人出世紙寄底面彩色副本都攪得掂

想要藍色

想問下因為要補副簽既case多唔多？

近期多返！其實副署係因為郵寄程序風險高，尤其是過期太耐，佢要搵一個信得過嘅人認證返申請人，以保障大家。而且唔搵唔知揸外國朋友多！如果hmpo發覺啲人唔俾副署變成系統性問題，最終只會收緊！對於仲有接近九成嘅未續證人士，只會越嚟越麻煩。

其實有cases交咗正本文件，中間經過太多人手，最終無返到嚟，包括皇冠頭出世紙、結婚證書、仲有啲係大陸版正本，甚至特衰護照！有啲無咗只會後悔一生，而且一單都嫌多！尤其是有啲並唔係自己嘅，代價自行判斷。一般嚟講，用彩影副本問題唔大，但必須底面印，影像要清晰唔過底，手機影自做成A4都無問題，最好加解釋信話點解俾副本。而佢有權要補，某啲cases需要正本機會高啲但唔多，就算要補，第二次會直接去PE手上，佢見到先會批，有乜事都仲可以追瘦佢。

最近可能多人申請 我而家已經第七個工作天都未郁過個進度

我用 1 lbs計, fedex 要$571,
中介正價 $356, (特價就$306)
speedpost當然最平, $245

講得啱，我都係交副本搏一搏，交正本不了

「英國 : 所有保險包裹服務」
唔知會唔會有少少影響

有人等超過4個月，唔好比較，俾啲耐性，有登記過一定續到。

其實當時我仲搵埋TNT，仲貴過DHL！不過佢俾fedex收購咗，有無改價唔知。我剛網上搵到間中介，TNT都做到$2xx，抵喎！

薪火post有巴打搵到間寄fedex$210！或者佢真係搵到間更平！

4個月？佢唔係一次application 要90日內搞掂咩

呢個係寄件姐
我個份已簽收

如果講郵局英國慢件，舊年一路睇，掛號平均搞到兩星期，正常只不過4個工作天咋。問題有時連speed post都出事，試過慢兩星期，有位巴打直情回埋水，諗住再寄，一個月後竟然hmpo話收到！好彩無寄到。薪火post見盡奇難雜症了。

講真我對郵局服務係平宜而合理，但當bno續證太多，影響正常服務，對於心急巴絲嚟講，想快就速遞，只不過唔好成日DHL當做唯一，醒目識格價會有幫助啫。郵局就寄空郵掛號已經好好，最緊要唔心急，自然就到。

全副本，pass

90日係申請人回覆交文件時間，正常hmpo處理係答6-8星期處理。舊年答過申請太多，有機會多於兩個月，舊年年尾有大批等咗3個月。不過正常嚟講，有舊證寄去點都快啲，薪火post批核紀錄係：1小時17分鐘，等緊大家打破佢！

唔係要搵最平, 我個證件呢d, 係要穏陣加價錢合理,
speedpost係穏陣, 但有機會延誤,
所以搵DHL / Fedex 應該較為合理

呢個我同意，所以豐儉由人，風險自決。

一般嚟講，國際大型速遞都好穩陣，只係價錢上唔同。郵局就空郵掛號算了，反正速遞公司最抵玩嘅同speed post 差唔多，一定準時到！不過就算我當日自己寄掛號，都唔覺風險高，因為文件全部副本嚟，最多唔見舊證，都有得報失。最終五個工作天簽收，窮L之選。

今日終於收到
重係紅色, 好鬼靚

文件全部彩色影印底面

17日就收到 都好快喎

有蕭證無副簽都好大機會批
利申： 身邊有幾個朋友都係咁嘅case

舊

同意，普通掛號已經足夠
利申：計埋身邊朋友用依個方法至少七、八次都成功

豐儉由人啦，最緊要唔怕慢。速遞貴在穩妥，呢樣嘢如果唔係bno續得多，搞到郵政慢件比較多，我以前都叫人考慮吓speed post，畢竟以前公司寄唔同方法，speed post接近做到速遞咁快。掛號唔在於快，係多咗狀態查詢叫做多一份信心，同埋失件有得賠償，正常空郵平均快掛號一日嘅添。

唔一定，無人知pe唔使副署俾你人情過關個原則係乜！但如果有事投訴批咗非持有人嘅申請，肯定上身有麻煩，我估佢哋一定會越嚟越揸正嚟做！個問題係今日大家搏過骨唔去搵人幫手副署，他日嚴打時，對於真係無乜朋友嘅巴絲會好慘！要知道仲有接近兩百萬人未續，當中有1%人有需要，你話點算？仲有要補副署事小，有啲直情轉咗paper form，又要簽名於實體相上先事大，仲有，當佢哋開始發覺，要補都一定補到返嚟，彈你補簽返就會正常返！近期多咗彈啦，彈咗咪又死到簽返去。

講真，朋友個定義，在乎自己點睇，佢從來無界定做相熟朋友，而且薪火post回報搵到幫手嘅，大多係原本估唔到嘅，唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔開口朋友唔知要幫手，朋友唔止平輩，任何人識咗自己兩年，肯簽嘅就係朋友。以前鄭大班仲喺香港日日開咪，要副署就上去搵佢，佢嘅聽眾都係佢朋友！

薪火post有教副署人個優次，真係搵唔到無晒辦法，都要補封信解釋下，老馮乜都唔交只會做爛市。如果副署表真係唔重要，就唔會要求交，而且唔會有補簽嘅case，盡咗力情有可原，特登搏大霧就唔太好。其實我支持佢改系統唔使，但佢既然評估晒個風險，仲仍然有，大家最好盡全力做好佢，無人知道彈無副署或開始嚴打係咪你，做好自己就心安理得。

如果真係有bno平權的話，我相信要副署機會一定高

續期點搞 下年要續

用緊未到期？最簡單，跟系統入資料，之後根據指示交文件，通常交最基本嘢，無要求副署。詳情可参考薪火post裡面份doc。

除左本舊既bno, 我全部交彩印 無交老豆老母出世紙，寫封信解釋就搞掂，仲要幾日就批左

寄DHL幾日就到
不過成幾舊水，值唔值自己考慮

如果同屋企或朋友.幾個人一齊寄肯定唔貴
如果寄一封既話,考慮10年先寄一次,都可以接受

最近都收唔到銀行信
你地有無試過用網上statement 自己Print出黎做住址證明？

師兄係去郵局寄掛號？寄左幾錢？

你寄去英國用咩寄？

一封兩個人$56.5！

掛號有得check status ?

大佬
老外做野係慢啲㗎啦
仲有尾咩班車
人地都話咗一世有效
咪開啲膠post好冇
大大個BNO Post又唔去留言問

有狀況有簽收！但近期試過三星期先到達簽收，快嘅又可以一星期左右，用佢要有心理準備，心急者心臟病者免！

自己用緊個本10月到期
而家要續
同埋原來而家續咁簡單
淨係寄舊passport 住址證明 同身分證copy
同當年差咁遠
當年要去英國領事館搞

慢唔緊要啦 呢幾個月想出門都出唔到啦
最緊要收到 唔好寄失

失嘅甚少，慢嘅居多！

記得當年去英領續，要平日去，仲要申請一次，攞證一次。保安嚴密，通訊工具要放低門口，入到去好似参觀博物館咁，環境雅靜。當年我續兌$12.5，對於好多人嚟講，真心貴。

我記得為返港紙千三蚊左右

07年暑假最高，兌$16.5！好多人嫌貴，去英領要請假嫌麻煩，特衰嗰陣時免簽多，價錢平好多！就咁放棄續。我都係當年等到佢匯率回返，先搵日去續。其實嗰時仲簡單，填表俾錢就咁多，我加咗英文名都係就咁講返，換身分證時加嘅，就搞掂續咗。

得左啦
舊BNO (bb相） 但無交到出世紙同爸媽結婚證書

我都得左了
5 個屋人一齊得

2個大陸出世，用大陸出世紙

大陸出世紙使唔使做翻譯？

無，我寄完先驚

你好彩，如果彈咗真係要求專業翻譯，真係唔知邊度搵，唔知要使幾多錢。其實真係有人彈過，pe睇唔明叫佢搵翻譯！

再一次證明，有舊證，代表咗好多個人同父母資料文件。

我都係無交，爸媽結婚証明加出世紙

另外，屋企人大陸人出世，佢得大陸出世紙，亦無翻譯。

相先好笑， d相好正常係 ok, 個 d過唔到 ai, 相反， 又陰影個 d又過到

其實我哋續證，唔係真係新申請，個人文件登記時已交晒，大陸文件其實亦唔係佢要嘅嘢，交嚟無乜用，如要翻譯仲麻煩。

係，我交左先知，勁淆

DHL 寄, 買埋保險, 寄兩份文件, 大約$520
星期一中午前pickup, 星期二英國時間已到HM Office 簽收

封信有你個地址就ok la

有舊證真係差好遠

講緊既係紅色封面BNO尾班車
唔係BNO申請尾班車

想問流程
求教學

『薪火post』BNO續期資訊 (75) 2020年BNO有效護照數量爆升至314779

睇晒裡面嘅doc同faq，再有問題裡面問。